蘋果和Google聯手抗疫 打造武漢肺炎接觸史追蹤技術

蘋果和Google在4月10日共同宣布合作，將用藍芽技術，來打造一套可用來追蹤武漢肺炎接觸史的匿名追蹤技術，來對抗病毒的散播，5月先釋出API讓政府機構開發搭配的系統，後續會直接內建到iPhone和Android兩大手機OS中，讓全球數十億個裝置都能支援。

根據雙方公布的框架和技術文件初版，這項接觸史追蹤技術是利用了現成的藍芽Beacon廣播定位技術，這是用來偵測鄰近藍芽裝置的技術，再搭配匿名的隱私保護設計而成。

基本運作原理是，假設有一名使用者A的手機系統內，每天都會用手機專用金鑰，產生一個單日追蹤金鑰，每一天都不一樣，並且會在手機上啟用一個接觸史追蹤服務，每隔10～20分鐘（依電量而定），自動搜尋附近手機的藍芽訊號，使用者B在附近，就會回傳一個滾動式接觸指標（Rolling Proximity Identifier），給提出請求的使用者A的手機。滾動式接觸指標每15分鐘換新，因此，無法用來持續追蹤同一支手機。

這個滾動式接觸指標是利用了使用者B手機的單日追蹤金鑰來加密，所以，使用者A無法直接看到當中的資料。同樣的，使用者A的手機也會發送用自己的金鑰所加密的滾動式接觸指標，給其他來查詢的手機。

每一個人的手機都會記錄，接觸過的手機的滾動式接觸指標，可能保存了30天、60天不一定。政府機關在獲得確診病患同意下，可以將病患最近14天中，每一天的單日追蹤金鑰，提供給所有人的手機比對。

一般民眾的手機，可以利用確診病患這14天的金鑰，在自己手機上比對那些接觸過而蒐集到的滾動式接觸指標，就可以得知，自己在何時接觸過這位確診病患。但也只能知道是否近接觸過，而無法得知更詳細的資料，如明確距離、地點、身分等。

第一步：確診病患同意下，將自己過去14天單日追蹤金鑰給主管機關

第二步：民眾定期下載主管機關提供的確診病患追蹤金鑰，可以比對自己是否接觸過確診病患，但只能得知日期，無法得知對方身分。若有接觸史，也會收到如何因應的通知。

這個滾動式接觸指標是利用使用者B的單日追蹤金鑰來加密處理，而不是明碼資料，只有當使用者A取得使用者B提供的追蹤金鑰，才能解開，但沒有明確的身分資料，就可以用來保護確診病患的隱私，另外，就算這個滾動式接觸指標遭有心人士蒐集，使用者只要沒有外洩自己的單日追蹤金鑰，也不會遭其他人或機構追蹤自己的行蹤，因為滾動式接觸指標中，只有是否接觸過的資訊和匿名識別用的金鑰機制，而沒有清楚的地理位置定位資料。

只要有越多病患同意，將自己發病期間的單日追蹤金鑰，提供給其他人比對，就能讓其他沒有確診的民眾，更清楚地判斷自己是否接觸到確診病患的情況。

蘋果和Google也承諾，這些確診病患分享的單日追蹤金鑰，只會保留14天，而且這套藍芽接觸史追蹤，只會提供給COVID-19流行病防疫的授權公共衛生機構使用。目前，已經揭露了初步的追蹤技術框架API，藍芽技術規格書和隱私加密規格書。

Facebook 已經與多個國家的衛生研究人員和非營利組織合作，透過一個稱為「疾病防治地圖」（Disease-Prevention Maps）的專案計畫，提供有關人們活動的匿名和匯總統計數據。

Facebook 在使用者的協助下新增地圖資訊，使用者允許該公司透過在智慧型手機中背景運行的 App 來收集他們的位置資訊。Facebook 工程師接著會將這些位置資訊加以匯總並匿名化，他們可以計算出一個城市或城鎮的人們前往另一個地區的可能性，以及進而在該區傳播疫情的可能風險。

Facebook 向外界提供最精細的數據，可以將三分之一英里中的人加以定位，Facebook 官方表示。這家科技巨頭並沒有提供任何匯總或其他形式的個人活動資料給政府用於疾病追蹤。

「你可以試圖預測內華達州喬治王子郡與華盛頓特區之間人們互動的概率，」該專案計畫負責人 Laura McGorman 表示。這樣的預測可以為感染傳播的方式提供線索。

McGorman 表示，包括加州在內的政府官員也想知道人們是否在進行擴大社交距離（Social Distancing）的措施，並對這是否是一種有效防疫策略感到有興趣。她表示，工程師在過去的 48 小時內一直在努力協助當局解決他們的要求。她表示，該專案計畫仍處於早期階段，因為很難將智慧型手機上的即時位置資料流與來自醫院和城市的模擬資訊進行比對。

香港唔用得

正,又有新技術可以抄

支那: 健康碼QR code

大陸已經做緊，去邊都要打卡，邊個中左，之前幾日佢附近有咩人都一目了然。

其實要check 一部電話必log到你去邊

係
wecheat 同支負宝你唔出門定在一點就係住邊

用來買野搭車就自然知去過邊

歐美而家最大問題係仲喺自由放喺第一
有病確診都可以用私隱為自唔合作
你強制佢告到apple google 賠幾千萬都有可能

唔係話呢個，而加大陸係周圍都有個barcode, 例如每個地鐵車廂都有一個, 入去就要用手機必一下打卡，用黎追縱。

都明

深圳地鐵要實名用wecheat QR入閘
再去車箱掃QR
仲話唔售單程票

連裝鏡頭+人面識別都慳返

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

留名